薯片叔叔推教育改革：做醫生律師已經out！

前財政司司長曾俊華去年九月成立「薯片叔叔共創社」，終於有大project推出，首要目標就是推動教育改革。上週六，曾俊華出席一個教育論壇，探討未來的教育方向。他指現時的教育制度過時，有必要推動教育改革，「現在我們的課程主要是著重效率，這是十九世紀的概念，而很多老師都是在二十世紀成長和受教育的人。」

仲期望仔女做醫生？
曾俊華向本刊記者說，香港的家長也需要被「再教育」，「想子女成為成功人士是人之常情，做個醫生、律師、會計師，不過我們要意識到這些工種十五、二十年內會消失。」他相信屆時專業人士的需求遠遠不如今日，因此要讓下一代學習其他新的技能。
曾俊華亦認為最理想的教育改革是從政策上，由上至下地推動，「但每一個政府都是好像一個很大的航空母艦一樣，要轉彎是要很長時間。我們需要在領導層有一個長遠看法的人，更加了解教育現況、現今國際社會變化。」
目前共創社的「重塑教育」計劃仍處於討論階段，未來一兩個月將會邀請業界進行有更大規模的會議，「我們希望一小片一小片地去做。不是打算很短時間內有很大的改變，但如果我們可以將這些小片的改變聚集在一起，可以是一個相當有力的推進。」

想做炒場師/掃地師好耐 有無門路

香港有幾多個家庭尤其後生一代真有權選擇？？？離地奶共狗風涼話！！！！

做會計師律師的確out咗
差唔多成績去政府做19公務員仲好搵

做頂尖電莖損手

薯咩片叔叔 懶親切咁 佢做財爺嗰陣咪又係仆街

會計師應該最快被AI 完全取代既專業工種..

當年派6000蚊行政費用1.2億
今年派4000蚊行政費用3億
仆街程度的確冇咁高

起碼我派過錢

我老細1對仔女都讀醫 不過佢書香世代

咪撚on9啦 人云亦云
bookkeeping 同audit係兩回事
你見過大陸數未呀點樣standardised呀師兄
講AI取代不如話診所醫生
個撚個撚hea 睇是但配藥
診症病徵係可以standardised既野

民舊屎好香呀

講到明會立23 條嘅特首候選人

醫生15年內消失，吹都唔好吹咁大啦
律師更加無可能消失，有人嘅地方就有官司
全世界公司Big data，Auditing staff就會消失
簽名果個會計師唔會消失啦，點都要有個人孭飛

然後黃絲同佢含到𠽌𠽌聲

黃毓民 背叛 黃毓民主義

唔好搞錯會計師同Auditing staff
會計師一般係講緊核數師簽名個partner
一份Annual report 點都要有人孭鑊

做律師都唔知過唔過到2047

挑 當年咪又係屌又話益銀行手續費
唔派最好
派來做咩

會計師 同地盤安全主任 一樣 用來出事時 踢出去負責

收到, 知道, 謝謝你同上面兄弟糾正

我有兩個同學
一個份人普普通通高考1B幾條C入HKU BA> GPA 3.0X > 政府做EO，而家做27/8歲5皮幾野
一個玩debate幾talk得學霸型,高考2條A入 HKU LLB > Second Up > PCLL > 本地行 Trainee 27/8歲做咗1年律師四皮幾野

咁係你地老豆老母又窮又要生正仆街啫

支持品客叔叔....能算支持23條麼?

用AI嗰陣就係IT孭架啦，仲要會計師孭咩

簽名人工高 出事孭飛用 安家費黎

我有話出身窮就一定冇選擇？？！！

返去浪下口再冚家永續雪雪雪過世啦！！！！

而家盲嘅都識揀 ``

小弟不才, 明白哂..

自己老豆老母做仆街又賴人

贏晒，派6千直入戶口，咩都唔使搞

做炒家

公司無會計 剩係用xero

香港教育真係鳩，成撚日改完又改

但係邊個可以預見到將來咩工係吃香、咩工會畀AI取代？所以話醫生、律師會out，其實只係同連登仔一樣，鳩噏當秘笈，gimmick嘢嚟嘅姐

家長: OK, 仔睇完新聞好返房溫書, 你第時一係做醫生, 一係乞食

更正，

當年講完好快直入户口，

今年(上年講)要自己申請，少咗人拎，多咗行政費

民生議題，又唔係敏感野，加上而家距唔係在位。

唔駛係又屌唔係又屌，認真了解下，再屌都未遲。

何況今時今日香港教育一潭死水，有人帶個議題出黎唔算係一件壞事。

你老母政棍out專業工都未out啦

醫生點out呀大佬

有料有遠見

qs,gp呢D都係, 有哂bim入哂電腦自己出哂數同價錢
就算講bse呢D
根本就唔洗分顧問,main,sub幾層咁撚on9
人地美國一個architect造埋
如果係積木樓改動更笑更唔洗幾間唔同階層公司既team搞
撞來撞去

香港建築已唔撚入流

仲有中醫呢樣野，可以完全由專業除名
列入娛樂同按摩推拿齊名

Audit好難搵機器去做
死都係死bookkeeping
Budgeting 一樣係要人去做返

薯片又幾好
落選左會做返d正常野
睇下唐唐奶共奶到雪雪聲

文員快啲

事務律師同御用大律師係兩樣嘢嚟

會計文員就係
會計師，諗多左
個個唔識ai係度講ai以為係萬能

你好撚醒

收咗佢6000
所以要吹奏佢

住香港已經on9啦
仲要交稅比港共

實唔會冇哂
但可能會少咗一半

除左ls，surveying根本唔應該開degree，直接當civil下既一個stream就可以

日本根本就冇consultant呢樣野，只有contractor既design division

同埋人地讀arch係engine課程黎，要識埋bs and structural design。唔似得香港/英語系國家淨係識arch design

唔好on9
一日有愚民，政棍就永遠存在

薯片叔叔今次真係唔知點話佢好
問題個根源 唔係教育制度
而係而家既香港經濟結構問題

醫生點會？最多萎縮啫

會計師都未必會。

依加白粉波上台派得4000仲要填form,行政費仲要高過人,咁不如好似薯片咁人人6000喎,97後得佢一個財爺咁做
btw,支持白票客觀上同支持777差唔多,果D話777係angel,薯片係evil既有眼你見

制你老母

好多solicitor應該會少好多人做doc，搵生意拉生意始終係人，bar就難replace
醫生手術好難俾ai取代，開藥、diagnosis好難講

起碼我派過唔洗填表有6000蚊

十年前講到依家 香港搞ai 含撚la

一黎啦
二黎搵錢工種唔會消失
如果會計師比ai取代到全球全計師同你出黎示威
所以ai只會取代低下階層同低收入奴隸既工
上流社會同專業高收入人士係唔會有影響

薯片今鑊撐唔落航母轉彎好撚快架

中國果隻就唔撚知啦

起碼派咗六千蚊

唔通做動畫師就叫in?

前科研撚表示 想死就去 去外國除外

理論上現時所有職業都會被ai 取代，只係時間問題

教育改革
香港呢個環境容納到咩

所以要訓練通用技巧
例如批判思維創意溝通技巧合作技巧

薯片有道理有見地
但希望唔係幫支那做野

$6000就可以立23條 香港人

ai一日未做到自主邏輯性思考都冇可能
現行既都只係啲algorithms 溝埋一齊,點都要set個criteria 出嚟,我地呢代死晒都未整到出嚟啦

就算佢唔畀一樣可以立

係 薯片叔叔立23條 應該個個歡天喜地 因為當日好多人支持佢選特首 連最正直嘅民主派喉舌蘋果日報都吹奏佢

Audit 呢啲唔會完全收皮，但工作量至少會跌一大截

醫生技術上明顯唔得
律師會計師呢技術上其實可行，只係制度上問題

人地仲訪問過曾育成
只係訪談節目又有咩問題

外國一早探討緊industry revolution 5.0
係香港班傻鳩仲係度唔接受緊AI, automation 會取代大量人力 令資源更集中 窮人連做血肉工人既機會就黎無埋

AI慢慢可以代替專業人士，一定比人腦更加快，專業，同唔易出錯。

未來真係學廚，整水電，仲好搵。

距離呢個階段起碼都要30-40年

上至醫療教育
下至飲食物流交通工程保安律師會計
睇睇新加坡/歐美,人地真係進步過其他地方半個世紀
反觀中國,依家又話行2孩生育
又話人口10年內達至20億
又話要人均工資高過香港(人均年薪20萬元上,人民幣)
過多十年中國唔係內亂就係乞食

呢十年香港真係退步到仆街

歐洲果邊已經試行緊電子法官判案，成文法國家AI設計更加容易。
而且唔會有幾個法官有唔同睇法既情況出現。
美國亦都有大學試緊用AI去頂律師呢個位，同一張試卷答題正確率比好多有名既律師更準確而且快幾廿萬倍。到技術都用，難在班老SEAFOOD唔肯推姐，一推佢地就起碼有一半人要失業。

Account 唔會收皮點都要個人操作的 間間公司玩法唔同 不過唔洗咁多人姐 計數，對單 依d可以唔洗搵人做

越係重覆性既野一定898

我係美國返工

而家間公司開咗個新嘅部門專門研究點樣將公司嘅process automate。公司話會重新train 過受影響嘅員工做第二啲工作，但我諗遲早都會炒人。以我所知美國已經有好多間公司開始做呢方面嘅嘢。

大家睇路

自從上下半世紀人類開始高科技普及化後，作惡往往多過作善！！！

等睇AI最終只會用係更奴役人類，更絕更古惑既財技洗錢同走數！！！！

我90年代係香港返鬼佬工，呢樣野已經係常態囉！！！！

推去做清潔，保安，地盤

諗遠啲 當佢地去到三十幾歲律師已經搵到六位數一個月

Prove?

醫生輕易比AI取代

每次大字紅字reply完都即刻自我正評,閣下真係好撚可憐

食藥啦
我知連登有好多痴線佬,你都只不過係其中一個

19門診醫生你覺得同機械人有咩分別

機械人技術分分鐘出意外少過做手術手震嘅醫牲

正評又關你撚事？？？

如果我癡線都搵撚得多過你兼一早上晒岸，咁你係乜？？？

醫牲是易取代
你睇坐係門診啲機械人

同埋最癲係醫學研究好多都同機械 科技拉上關係
而律師呢種人性化job 無咩科研會著眼

診所醫生呀7頭 無人講過專科醫生

電競師

佢睇黎好想選特首

無咁簡單

學做一個與ai不能取代既人

黃綠醫生?
你意思係醫生紙售貨員?

做政府工=成功人士

又關共産黨咩事？

你5毛定白癡？？？

冇共狗香港有今日咁仆街？？班後生今日咁悲出路？？？？

將電子同電機 合番埋啦

工業5.0 designer 都可以收皮

齋吹水，未來10年內睇唔到有咩可能性

Image recognition斷症
手術就用機械

大陸都搞緊AI design 呢樣野
雖然唔知真定假

連英國都係叫Electrical and Electronic Engineering
電機電子喺呢個時代根本就冇得獨立存在
再前衛D就直頭好似MIT Berkeley叫Electrical Engineering and Computer Science

巴打做邊類型公司 想知多啲

之前做過兩間細公司 兩間都想搞automation 但細公司好難automate 得到 好想知大公司會點做

未來可能有得睇真人律師vsAI律師

做雞

呢啲睇電影先會有㗎啫
將啲案例有條理咁整理返好，起個可以恆常判斷嘅邏輯架構出嚟，基本上律師都唔使要
搵人睇下個"ai"個思路入面有冇邏輯漏洞，個結論係點得出嚟就ok
基本上律師個性質以而家嘅科技嚟講都係相對落後嘅職業

大部份律師係做緊資料搜集既工作
你重下資本主義下
你得閒左
資本家會唔會cut左你定比閒人存在？

醫生會計同理
唔做手術既醫生只係個病徵-藥物配對員
而ai早就比人類做得好

垃圾文科仔思想
咁所有野唔駛自動化喇，當然會有人孭鑊
但就係講緊需要既人手已幾何級下跌

共產主義政客

但9成9既人類工作本身就係做緊啲咁既低階野
只有研發先做唔到

一般事務律師唔會囉

其實現今好多乜師物師都不過係DATABASE採集應用，尤其醫生基本上不過老抄外國範例同藥廠指示而已，包括乜鳩外科聖手！！！

可預料既係，AI加Robotics會先踢走一大班過份Overpaid既所謂專業，當然呢班既得利益者必然用盡政治手段以防備或拖慢改變啦，eg. 香港醫學會可見一班！！！

好奇一問 咁照你睇 而家啲人應該去做咩/學咩先好？

冇計 佢哋唔想面對自己冇工做 自己嘅價值已經冇以前咁高 依個事實

曾俊華真名上連登無人信

New age is coming
香港會唔會畀淘汰

當年雖然有人屌佢益銀行手續費, 但公道啲講之前未有試過派, 有咗今次4K對比, 先知佢當年個行政費用係平, 當年係怪錯佢.
但更公道咁講, 大家唔好唔記得, 當年佢都唔係想派, 佢本身係想入MPF戶口益班保險佬嫁, 係比全世界屌佢先派6K渣, 唔需要吹奏佢囉.

所以控制人口將會係黎緊全球都要面對既問題
最搞笑係香港咁撚落後
當勞動市場越黎越細
只有勞動力既人生活空間只會越黎越細
但香港似乎停滯左咁
宜家好彩係仲收現金 落單仲要真人waiter
但大陸一間餐廳真係可以一個樓面搞撚掂
全部用電話落單 收錢 廚房就收單做野
樓面只係負責上下菜執下台
最撚搞笑係香港好似排外左呢樣野咁

一早淘汰哂
美國行automation 後有突破性成績
世界各地大企業一定跟
到時唔洗養咁多扮工一族
management level一定歡迎

梗係out 啦，入政府做狗先係王道

大魚呑細魚

有能力走出去都係好事
事關香港宜家真係太多唔合理既事情乎在
其他地方發展空間大咁多

攪革命先係世界潮流

全世界都反中
香港唔反中先out

firm 有唔少奇才 IT 人，但 firm 照收佢，讀 conversion 落 audit floor ，儲滿師識晒 system 咪番去做 IT audit 或者 system 野

屌，firm 不嬲都已經有晒程序架啦，你試下放晒啲料落 AI, 使撚搵 A1 做 testing , 自動對單啦，仲準呀大佬，我地會放飛機 AI 唔會呀

再者銀行同 debtor creditor 對數個啲又可以自動做

做 audit firm 最撚花時間係用黎改數架渣，你估真係逐條 check 咩，過到 threshold 就得啦

Omit human errors已經好夠
Programming 唔會辭職轉工
又唔會射波 又唔會唔肯OT

世間上若然有management level唔支持automation
果個一撚定係弱智

講得岩 全民公務員

你EO 差唔多封頂
人地入職都 4皮幾
咁都可以打飛機？

話會計會被取代班人真係好on9
IFRS年年改你估唔洗人手去update
間間公司都用同一套系統咩唔好咁天真啦
減刪人手就會，除非你攪到全世界都係用同一套系統
唔係間間行都唔同根本無可能統一，加上你估間間公司都肯比人請人，宜家好多公司都係外判盤數比人做，一個月得幾日有人埋數

ai可取代所有重覆性嘅工作
創新方面似乎不太可能，始終都要靠人腦
不過都夠死喇 成堆被AI取代嘅人都唔知搵咩工

唔使同一套系統架師傅
同埋你估要捉晒班友一年一星期上 update 學野快定入晒落腦個度呀
上 training 當養生架喳

薯片叔又係垃圾..唔做官咪好小小

一個個
有心嘅診所醫生都好撚勁

我細個果陣阿媽個肚少少唔舒服去睇啲診所醫生
佢幫阿媽檢查摸到個瘤
好彩最後係良性

全世界入數模式一樣？
凈係大陸盤數再identify gaap different已經夠人玩一陣

會計師最勁係搵灰色地帶

ai做到?

理鳩得佢倒轉入，對 auditor 都唔係重點
重點係佢 export 到出黎放到入 system 就得

好似 Creditor 成個 transaction export 放入去, purchase record 又放到入去，system 就可以自動開始 matching ，由 proforma 開始對落去 bank record, 成個 walk through 自動對出黎

GAAP difference 呢啲你可以話仲要人手，但少左一堆漫長同 tedious 既程序已經可以用少好多人

學共產主義

EO封頂﹖
EO1必升，SEO都有得升

成日幻夢係律師=有律師世家有關係既大律師

香港只需要做業主

唔識唔好衝出泥柒，你唔係認為auditor只係做audit?
做risk advisory 先最搵錢

Audit- 間間公司個inherent risk都唔同，個material level都要人去判斷啦，只不過工序由checking改去做setting, 你估

Trading-如果要行AI就要全公司都自動化，有人就有operation risk，就算你點set都會有機會會錯，就算你套system好勁日日detect到有error都要有人手去改

咁叫AI唔好笑死人啦。你講緊呢套野不嬲都有。由PO去PI再去Invoice再對番payment record。但一開始咪又係人手入，難度d PO會自動入機？bank statement你會轉入你自己個系統我都好想知，根本AI & big data只能減少人力但不能取代

inherent risk 同 material level 係唔係 planning 做呀
邊個話行全自動化，只係好多舊時需要人手去做既野會俾晒電腦，人手去做 review 而唔係巢單

同埋 system 有 IT audit 架阿哥

鬼唔知 audit 唔搵錢咩，你試下唔係 statutory requirements, 邊有人會俾錢去做
advisory 已經超過 firm revenue 一半有多，但人地唔係需要一個死板會計師囉

K 記一個鬼佬 global director 傾開，十年內 audit 可以 cut 一半人手，而家四大行主力發展 advisory

咁你都識講啦。只不過由傳統audit轉左risk，咁點叫取代呀

利申：做緊regulatory

你估全世界跟你果套咩。一間非上市公司唔洗借錢我話之你Qualify 我份野啦，咁咪又要用人手去做判斷

而家係講緊個行業已經去左夕陽，準備要 out 啦，唔會有新同大發展，只係規限所需而存在
前十幾年經過 IPO 泡沫同係咁改 ifrs 而令到會計師需求勁大
之後會點？所以幾多 audit 人走去讀 law 就係搏可以轉職呀

四間我都交過手啦鬼唔知咩。做隻AML job都過百萬起跳，做隻西客分分鐘要上身，重有家陣auditor比意見有機會會奶aml。減1/4人手由傳統audit 去做risk就真

用llb同audit比就得淡笑啦。班友想轉去銀行做BA/compliance姐

你估果班友真係會入到pcll?

唔係話咩，而係行內人自知行頭細，想多啲出路
去 bank 做 compliance 前景點都好過死守 audit 啦

巴打做advisory?
audit係夕陽但重有大把出路，咁當然係四大啦，死既就死local firm

舊底係 PP 做 audit
走左啦，熟既走都走晒
叻既去左 ibank
普通既就去左做 IA 個啲
想升 partner 真係長命就有架啦

點解肯定二十年會消失先

我見親4大既partner多數有後台.....真係由低升上去既真係少之又少。巴打考左牌有無打算去FI做，前景應該好點。

有排啦......一樣野消失又衍生另一樣野出泥

以前邊有咁多risk既野嫁，同埋監管機關一直會推新野出泥去刷存在價值，好似IFRS9將accounting同risk炒埋一碟就知班友傻既。

你不如試下睇下long run邊個人工高D

如果大家都平平庸庸，前者年年跳pt 會人工高過後者

佢嘅慨念無錯㗎喎
不過好似無提過會點推動改革

醫生好難取代喎
大佬個個身體唔同
你肯定科技可以全部對應？
萬一做錯左點算
同律師唔同喎人命黎
律師會計我反而覺得有機會電腦取代到

醫牲斷左症機會遠高於電腦
了解下AI啦，肯定你一無所知
醫牲先易取代

我唔知
個問題係你用咩方法檢測先
就咁睇好貴喎
就算普通科得
咁手術呢啲得唔得？

點會唔得，機械臂穩定性好高
而且醫科適合大量數據分析，好適合比AI處理
律師反而涉及好多主觀野
如reasonableness呢啲，根本比醫學難處理

不過就算做到我估都有排
2100年都唔知做到全世界做到未
同埋我覺得好難完全取代
應該都係簡單變晒機械
複雜嘅無論醫生律師會計師都仲會喺度
公共同埋私人市場可唔可以普及都係問題
律師你咁講都係既
之前做律師文件睇過係有呢啲字通常都係爭咬位

做手術呢d家用電腦應該無咁快做到
但係你話普普通通感冒出藥呢d南韓日本歐洲已經有AI touchscreen做緊

大陸都有，平安好醫生

AI衣家就係連unstructured 既野都做到

咁即係得番it?

It9 翻身之日

事務律師 認真有危險
而家ai 最有機會取代嘅職業

點為之上身？ 巴打有無睇前幾個月新聞德勤同德勤個partner 都係比公會野幾皮野 R痕
股份fair value 數都可以放飛機你話佢有無做過audit 飛機得幾嚴重 咁都係罰幾皮野
個垃圾公會管理層都係big4 人點會有事上身

睇下乜範疇嘅醫生咁解
但律師會計呢啲技術上幾乎係可以完全取代都得

咩範疇都係
要取代律師，首先機器要識解讀唔同情況嘅reasonableness嘅準則
解讀到嘅咩工都取代晒，因為已經可以好似人咁諗野

咪係，以為只係搬數入帳咩
會計要去人地個場點貨，至少要睇下間公司係咪真係有果堆貨及資產
更重要係核對後要承擔法律責任

咁首先個it要考個會計牌有果方面專業

我講以而家嘅技術，唔係對ai嘅構想
人體大把case已經好難條理化到，又或者要落手落嗰類，以而家技術已經唔可行

律師、會計呢啲，要做應該而家都做到，只係唔會做

Alphago 本身就係想醫療用，不過AI斷錯症係煩d, 唔係罰個醫生就得，好似前排自動駕駛嘅車撞死人就要全線停

要睇將本社會對AI嘅信心有幾高

大陸已經有AI取代門診
Image recognition 取代專科斷症

至於AI大狀？FF下好啦

走左啦，離開鬼港了